《動物朋友》第二季確定更換製作團隊

於今年 9 月底 10 月初發生的《動物朋友》製作團隊更換事件，昨（27）日晚間第一季的製作公司ヤオヨロズ取締役 福原慶匡於個人推特發表談話，表示第二季動畫將確定更換製作團隊的消息。

《動物朋友》製作團隊更換事件起於 9 月，在當初負責執導動畫的 たつき於個人 Twitter 發出聲明，表示自己將從動畫製作團隊中被撤換，因而引起許多網友及動畫粉絲熱議。雖然隨後《動物朋友》的官網發表聲明表示製作團隊更換原因，但事件並未因此停止。就在 10 月初時，日本角川（KADOKAWA）集團的代表取締役専務執行役員 井上伸一郎出面，讓製作團隊與上層集團重新啟動對談，也為這次事件帶來了轉折的可能性。

但就在昨日晚間，ヤオヨロズ取締役 福原慶匡於個人推特表示，這次的事件造成許多騷動深感抱歉。關於本次事件的最終報告，《動物朋友》第二季動畫將維持當初決議，更換製作團隊進行製作。雖然盡可能的努力改變狀況，但最終還是因能力不及無法改變。

雖說製作團隊在 3 月就接到要製作第二季的委託，但在 8 月的會議中，ヤオヨロズ卻收到了第二季將會由其他團隊負責的通知。因此對於原製作團隊而言，與其說對於本次事件有所不滿，不如說是不明所以而感到十分困惑。

#FUCKADOKAWA